721 大家出來吵吵鬧鬧！

摘自網友：有好多人傻咗，以為「不分化」就係凡係反抗暴政的人，都唔可以鬧。

就當所有反抗暴政嘅人，我都當係同伴，咁當有同伴忽然做咗啲嘢，可能會令他人墜入危險，或者係破壞運動，就算係一時無心之失，咁我係咪應該鬧佢呀？

之前有大學學生會設下條件，同政府談判，大家都鬧到佢地七彩，點解呀？因為就算係設下不可能的條件，你都視政府為可談判的對手，即係認同對方的合法性嘛。鬧佢地鬧到佢地唔敢再玩落去，係救返個運動，而唔係分化。

一班議員擋晌立法會外，想阻止示威者入內，然後俾示威者狂屌，甚至抬走，示威者才能成功入到立法會。咁狂屌（同抬走）泛民議員，係為咗個運動丫，定係分化？

有啲人覺得反抗暴政，一定要反抗者和和氣氣，團結一致，友愛互助，對不起，咁嘅情景係電影先有的。其實唔止係反抗暴政啦，一班人無論搞咩都好，搞個project又好，拍出電影又好，搞間公司都好，都係立立亂成日都會撞板然後要不斷修正同調節架啦。喂，咁如果我見到有問題，一出聲就話我搞分化，咁請問如何可以指出撞咗咩板，又如何可以大家一齊反省同修正呢？

大家要記住，民主社會一定係吵吵鬧鬧，只有威權獨裁先會和諧團結。屌來屌去係唔緊要的，只要無大台（即係無人可以一言堂說了算），強烈地討論出來的結果，通常都係合理的。呢個係其中一個民主係一個比較好的制度的真諦。

咁咩為之搞分化呢？就係對人不對事，以前方的身份和立場來否定對方，對方無論講乜，自己又駁斥唔到，一味話人地無道理大家唔使理佢。呢啲咪搞分化囉。

自推